\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

Verwenden Sie f\"ur 1) und 2) die in den Vorlesungsfolien verwendeten
Formel/Ausdr\"ucke. Integrale k\"onnen mit Mathematica (oder sonstigem CAS)
berechnet werden.

1) Entwickeln Sie die \"uber das Intervall $0\le x\le \pi$ periodisch
fortgesetzte Funktion $f(x)=e^x$ zwischen 0 und $\pi$ in (i) eine
Fourier Sinus Reihe, und (ii) in eine Fourier Cosinus Reihe. (iii) Plotten
Sie (mit Mathematica) die erhaltenen Reihen f\"ur das Intervall $[-2\pi,2\pi]$.
Hinweis: \texttt{FourierSinSeries[]} und  \texttt{FourierCosSeries[]} tun
was der Name vermuten l\"asst!


2) Entwickeln Sie die \"uber das Intervall $0<x<P$ periodisch fortgesetzte
Funktion $f(x)=1+2x$ in eine Fourierreihe. Das Bildungsgesetz der Fourierkoeefizienten sollte erkenntlich werden.

3) \"Uberlegen Sie: Existiert die Fouriertransformierte von $e^x$ bzw.\ von $e^{-x}$? Warum nicht?

4) Eine Funktion, die hingegen Fouriertransformiert werden kann, ist
\[f(x)=e^{-x}\Theta(x)\]
wobei $\Theta(x)$ die Heavisidefunktion ist. F\"uhren Sie die Fouriertransformation durch, pr\"ufen Sie Ihr Ergebnis mit Mathematica.

5) Berechnen Sie die Fouriertransformierte der Dreiecksfunktion
\[t(x)=\begin{cases}
x+1 & -1\le x<0\\
1-x & 0\le x <1\\
0 & \text{\"uberall sonst}
\end{cases}\]
\"Uberpr\"ufen Sie Ihre Rechnung mit Mathematica! Es gibt eine Abk\"urzung, die 
Dreiecksfunktion steht in Mathematica als \texttt{UnitTriangle[x]}  zur Verf\"ugung. Die Funktion \texttt{Sinc[x]}, die im Ergebnis auftaucht, ist ein Abk\"urzung f\"ur
$\mathrm{sinc}(x)=\sin x/x$

6) \"uberzeugen Sie sich, dass f\"ur $F[f^{(n)}(x)]$, die Fouriertransformierte der
$n$-ten Ableitung von $f(x)$, gilt:
\[F[f^{(n)}(x)]=(ik)^n\,g(k)\]
\end{document}
